Kaibas Kidjerwe Wallitsaja Tarrask et Walgesoo Mölder Kohler on temma wasta Jahhi peal mittmede Herrade Kuulden wäga krob olnu, üttelten "kuis sinna Lontrus woi üttelda, et minna mitte sedda Jänest mahha es lasse," nink pallel kohhut Kohlerit Säduse perra selle Kroppuse perrast trahwi.
Walgeso Mölder Kohler ettekutsutud wastotas:"et ni kui minna Jännesse olli mahha lasknu ning Wallitsaja Tarrask sedda Jännest hindale wõtnud, ütli minna, et se minno Jännes"; - Wallitsaja Tarrask aga ütles: "se om Paron Maijdeli Herra lastu jännes nink tahtis monno selle Jännessega lüwwa, ent minna hoitse kõrwale, et se hoop möda läts kelle päle minna ütlei "Missukene Lontrus woib sedda üttelda, et minna mitte sedda Jännest mahha es lasse" nink weel, et Tarrask olli ähwerdene mulle mitte sedda jatta.
Wallitsaja Tarrask ütles kindlast, et se Jännes om Paron Maijdeli lastud ning Mölder Kohler, et se Jännes om temma lastud.
Sai moistetud: Et Wallitseja Tarrask Tunnistagid tooma.
